簡體字真係好醜樣

幾襯間銀行

滙字入面乜都冇晒
豐字得返條草

金庫比支那淘空, 條魚肥魚比支那食到得返排骨.

江耒

寫完你會覺得隻字好唔平衡

個滙字入面吉晒真係好撚礙眼，殘體字個名冇叫錯

日本漢字呢？例如：再会

老實講都覺得麻麻地

匯豊

最撚恐怖係啲支那人笑返你用正體字
仲開始吹話殘體字係古代早過正體字出現

由細到大都覺得殘體字好柒

我上百度嘈過
佢地係講繁體係古代人=2G
簡體係現代用又寫得快=5G

日本略字（或稱新字體）源自草書，注重觀感，點同格硬嚟嘅殘字？

話寫得快都叫正常
屌你話寫正體既人係文盲咩唔接受新中國字果啲乜鳩
咁的確係唔撚接受中國

簡體唔單止字體簡 重要意簡
係腦頭簡單所以要用意簡字 定係意簡字令到佢地頭腦簡單
係言不盡意 定係真係詞不達意
呢一點證明左 我地同佢地既思維 真係有個好大既洪溝

要快不如學點字啦
點點點就寫撚完

簡體字主要做法係新語
非減低文盲人數

推

我地用慣左繁體就覺得簡體好樣衰
但用開簡體果班大陸人都會睇唔慣繁體
係外國人眼中繁體簡體都係咁複雜

滙中無物
豐盛無豆

曾經有個大陸人同我講繁體字樣衰
一句排出嚟 一啲字好多筆劃 一啲字好少
佢話好時重時輕咁唔平衡喎 你點睇？

本身佢出現就係專比啲文盲快速識字
但明明係過渡工具依家大陸人話好過正體字真係on9

重點殘體字好柒 冇左中文字美感同含意

拎日本漢字同殘體字比

左邊太重

仲要支那冇靚嘅字型，你見支那書，支那設計同d支那產品d字體都好醜，日本新字體同支那殘體就算同一個字，例如：学，国，体.....，支那字型嘅感覺都係會醜d。

我反而有大陸人同我講過話
佢中學好多女作文反而會特登寫繁體字
因為繁體靚啲

繁體字係 1040p
簡體字係 240p

Load 得快左因為你 load 少左野

日本啲漢字好撚正 又啱睇

符合國情，得個殼，無內涵

根本就垃圾嚟

簡體 腦殘智障人專用

如果係好有系統咁進化就冇問題，
但依家嘅殘體5G係有啲地方收到，
出咗去到郊區就無訊號，
時快時慢，多人用又要同人搶咁，
咁嘅殘體邊到好？

我寧願用返2G算了。
起碼穩定，俾到我需要嘅服務就ok。

仲學人講五千年文化，屌
仲學人講祖宗，屌

都核突架啦 但叫做好睇過支那簡化字
Eg. 廣》広 入面有d野睇下
關〉 関 簡化而不失字形本意（同門有關）
仲有部首 如馬、鳥、魚冇簡化
日文 「駆」 好睇過支那「驱」

腦殘人用傷殘字

極權像徵，東南亞某國都用

快踢走香港台灣

吹縐一池春水

其實連字體都已經唔掂啦

唔吉利
入面吉嘅

有部份日文漢字係同殘體字一樣寫法

但日文漢字同日本嗰啲平假名放埋一齊，係出奇地和諧，睇落令人好舒服

相反用殘體寫嘅中文，係視覺上好難睇

真 打個交义都好

怪誕快樂

好似一國兩制咁,有利有兩制,冇利就一國

睇唔慣,但好少可會聽到佢地話繁體樣衰

係外國人眼中,會覺得繁體比簡體靚好多

ON 9
同呢班人冇得道理,佢地冇獨立思想,思維只係跟黨走,所謂5000年文化得個講字,至叻搬龍門

簡體係過渡工具,不過簡體唔係為左文盲識字,而係為左漢字拉丁化,只係推行二簡字時,連文盲都頂唔順

當年共產黨想行漢字拉丁化
仲出過全拼音文報紙

簡化咗之後，都係咁衰
日、中、星都係

...芒蚌?...

繁體=8K
日本漢字=1080P
簡體=240P

經歷五千發展出嚟嘅文字 vs 最多百零年,文盲專用文字, 你話呢

就算殘體字啲筆劃簡化咗都會有一啲筆劃多啲一啲少啲
佢會唔會覺得好唔平衡

況且係佢寫得樣衰
唔係字嘅問題

「簡體字」有分好多個階段
基本上民國初年或之前出現既果批「簡體字」係ok既
出撚曬事果d呢就係係共產黨統治期間發明

新加坡

果D其實係古字﹑俗字同異體字 係日漸演變而成
甚至「双」「从」仲早過「雙」「從」出現 古字黎
1950年後果D真係不了

換作日本就好睇，此話題終結

日本漢字係要撩撩地先好睇
楷書化就係兒戲

有双之餘仲多人用雙
咪即係代表双核突囉

因為日本簡化漢字都係對稱

冇吧，例如佢提到嘅会字就唔係

因為社會發展,事物愈來愈多,愈來愈複習,所以文字需要複雜化來適應,表達時代發展,此為之進步

筆劃太少
太多字字型相似
個腦處理分析既成本只會更高

肉酸囉，係形象同設計補救返

廣 廠
正體字立下眼就分得出
殘體字反而要落足眼力睇有冇頂上個點

殘體係其中一個方法比你知佢係咪支那狗
講國語都可以台灣人

認左支那狗之後，點撚玩都得啦

共產黨反行其道
將同音字合併 乾幹干 > 干
真係好撚反智

有少少經驗都聽得出國語有冇台灣口音

講開諗起以前讀U學日文
班上有個支那仔
考試果陣D漢字全部用殘體字寫出黎
逐隻被人圈錯扣分

寫繁體係藝術，係修養，係質素。

咁英文應該=10G

之前上youtube成撚日屌班支那人
佢地又係話咩古代已經用緊
但你google下都知古代用個啲人都係俾人屌到仆街
而且人地根本唔係日常咁用
一係就話翻你咩不如寫甲骨文
根本用殘體字就無用重當自己進步咗
文盲又唔係少咗
去到要表達更深既野唔夠用咪又係用翻繁體
寫字係可能快咗 但依個年代重有幾可要你寫咁多字

完全同意
啲支那人最鍾意用呢類字型
一見到就會覺得係假/劣質嘢
(最底嗰行係日本FONT, 高下立見)

班支那狗成日拉埋嚟講

支那字型真係好柒，將原本已經醜嘅字體變得更醜。見到香港d乜撚「酸菜魚」，桂林米粉，足浴店d字型真係特別醜。

喺香港用得呢啲字型嘅人
都應該係支那新移民

擺明啦，全部呢d用核突字型嘅鋪頭都一陣支那徐

就算日文漢字本身都有唔少係簡體字, 但係都係冇中国式簡體字嗰種柒味...

支那狗話日本都係中國既

間銀行空嘅
冇錯

香港上海匯豐銀行
香港 大過 上海
仲唔犯國安法？

係簡體真係唔靚

不過實用性真係贏曬，中學時期老師都鍾意寫簡體，因為快

你啲中學老師支那人?

香港人
但佢地真係鍾意用簡體，筆畫簡單，寫得又快

利申：果時仲用黑板粉筆黎教學唔知你地係咪用PPT

最實用係茶餐廳字,如凍0茶

啲殘體字真係好樣衰，尤其是啲殘體字書法，完全無美感

愈來愈多當舖招牌由右至左+香港用開嘅字體,轉用LED+左至右+電腦字體

仲要係好核突兼老土嘅電腦字體

愛冇心
親不見

老實講草書呢家嘢唔係人人接受到

所以要執同改良，用草書演變成嘅平假名就真係修得幾靚，仲有毛筆字嘅風采。

哈哈哈哈，好心佢哋唔識正體字就唔好獻醜喇影後都寫得出。

簡體字反而令草書塗上污名
宜家寫字跟草書寫都被人話寫緊簡體

隔牆有耳：歸亞蕾係「影後」 - 李八方

繁、簡體用字有時好惹爭議。近期網上熱傳一張圖片，再次發現簡體字一旦變繁體，可能問題多多。話說中國書畫藝術研究院名譽院長趙清海，喺一個電視節目上即席獻技，送咗一幅墨寶畀台灣女星歸亞蕾（圖中）。獻墨寶唔出奇，但佢竟然獻上「影後」兩字。吓，影後唔係影后喎？網友因此議論紛紛，質疑院長唔通唔曉繁、簡體字嘅意思係有分別？
早前《大公報》都將「商場人流量生意增一成」寫成「商場墮胎量生意增一成」，原因係內地向來將「墮胎」叫做「人流」（人工流產），繁簡轉換下出錯；呢個中港兩地用詞嘅差異，成為行內百聽不厭嘅笑料。

支那真係好多柒嘢俾人笑

仲要d支那人覺得殘字先係正統中文，正體字係異端

所以啲支那人用殘體用到腦殘